\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №4}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Покраска ячеек.
            
                Постоим дерево отрезков. В каждой вершине (отрезке) будем хранить цвет или nil плюс флаг, 
                    покрашен и отрезок этим цветом целиком или нет.
                    В нулевой момент времени во всех вершинах цвет nil. \\
                Теперь, чтобы покрасить отрезок, выполняем decompose и в процессе ее выполнения устанавливаем цвета в отрезках и флаги в true. \\
                Если мы находимся в каком-то отрезке, который покрашен каким-то цветом полностью, 
                    но нам нужно пойти еще глубже, чтобы покрасить новым цветом, 
                    значит этот отрезок не будет покрашен целиком в этот цвет, 
                    и мы уставаливаем флаг на нем в false. \\
                Все листы дерева -- конечные ячейки -- будут иметь флаг true, так как они покрашены целиком. 

                Теперь, чтобы узнать цвет ячейки, бинарным поиском найдем в каком она отрезке, у которого стоит флаг true. \\
                А для вывода цветов всех ячеек запустим DFS, измененный так, что если флаг установлен в true, то глубже мы уже не идем. \\
                
         \item  Первый элемент справа, который меньше, чем текущий. 
    
                Постоим дерево отрезков. В каждой вершине -- отрезке -- будем поддерживать минимум на нем. \\
                При выполнении запроса на изменение занчения будем обновлять минимум по пути от ячейки к корню. \\
                Для какого-то значения $x$, если минимум на отрезке больше, чем $x$, то и все значения в этом отрезке больше чем $x$.
 
                Теперь, чтобы ответить за основной запрос, будем подниматься от ячейки вверх пока не найдем первый такой отрезок, 
                    к которому мы пришли слева и минимум на нем больше, чем $a[i]$. \\
                Мы поднялись слева, значит минимум находится в правом поддереве $T_r$. \\
                В каждом отрезке сначала смотрим минимум левого подотрезка, если он больше, чем $a[i]$, 
                    значит и все значения там больше, тогда идем вправо. 
                Если минимум на левом подотрезке меньше, чем $a[i]$ то идем влево.
                Эти действия выполняем, начиная с корня $T_r$. 

                Так как вы всегда сначала пытались идти влево, то найденное значение, будем первым, которое является меньше $a[i]$. \\
                Если мы не смогли найти первый такой отрезок, к которому мы полнялись слева и минимум на котором меньше, чем $a[i]$,
                    то это значит, что все элементы $j > i$ больше, чем $a[i]$. \\ 
                В худшем случае мы полгуляемся от листа до корня и вниз, сложность составит $O(2 \log n) = O(\log n)$. 
                

	\end{enumerate}

\end{document}
